% ============================================================================ %
%
%           Šablona bakalářské/diplomové práce
%
% Autor:    Ing. Jozef Říha (4. květen 2006)
%           (některé komentáře převzaty z dokumentu Ivana Pomykacze)
%
% Verze:    2017-01-19, Ing. Pavel Tomášek (tomasek@fai.utb.cz)
%
% Kódování: UTF-8 (žluťoučký kůň úpěl ďábelšké ódy)
%
% Sazba:    pdflatex prace.tex && pdflatex prace.tex
%           (nutné dvakrát pro korektní vložení citací a jiných referencí),
%           v případě umístění literatury do externího bib souboru je třeba volat
%           pdflatex statement.tex && bibtex statement.tex && pdflatex statement.tex && pdflatex statement.tex
%
% Tip:      Ve správně vysázeném českém textu by na konci řádku neměla zůstant
%           samotná jednopísmenná předložka. Na takové místo se vkládá
%           nezalomitelná mezera pomocí symbolu ~. Existuje program, který umí
%           zpracovat celý TeX dokument najednou podle českých konvencí:
%           http://petr.olsak.net/ftp/olsak/vlna/
%
%           Pozor! Vzhledem k požadovanému standardu PDF/A nesmí obrázky obsahovat 
%           alfa kanál (průhlednost).
%
% ============================================================================ %


\documentclass[a4paper,12pt]{article}

% Definice vzhledu a nastavení se načítá z následujícího souboru (netřeba editovat)
\input{tex/UTB.tex}

% Uživatelské definice -- upravte dle požadavků
\nastavfakultu{FAI}
	% FAI  -- pro Fakultu aplikované informatiky
	% FAME -- pro Fakultu managementu a ekonomiky
	% FHS  -- pro Fakultu humanitních studií
	% FLKR -- pro Fakultu logistiky a krizového řízení
	% FMK  -- pro Fakutlu mutimediálních komunikací
	% FT   -- pro Fakultu technologickou
	% UNI  -- pro Univerzitní institut
\nastavtyp{DP}
	% BP   -- bakalářská práce
	% DP   -- diplomová práce
\nastavrok{2017}
	% zadejte rok místo "xxxx"
\nastavjazyk{CZ}
	% CZ   -- práce bude v českém jazyce
	% EN   -- práce bude v anglickém jazyce

% Lze přidat vertikalni odsazeni nad (prvni parametr) a pod (druhy parametr)
% obrázky, tabulky i rovnice/soustavy rovnic
\nastavmezerukolemobrazku{0mm}{0mm}
\nastavmezerukolemtabulek{0mm}{0mm}
\nastavmezerukolemrovnic{0mm}{0mm}

\nastavautora{Bc. David Navrkal}
\nastavnazevcz{Konverze modelů bezkontextových jazyků}
\nastavnazeven{Conversions of models of context-free languages} % Jen u anglicky psané práce
\nastavabstraktcz{V této práci se budeme zabývat tím, jak didakticky prezentovat studentům formálních jazyků převody modelů bezkontextových jazyků.
Dočtete se zde o teorii bezkontextových jazyků s množstvím příkladů. 
Budeme se zde zabývat modely bezkontextových jazyků a to zásobníkovým automatem a bezkontextovou gramatikou. 
U bezkontextové gramatiky bude představena i její nejpoužívanější forma a o je Backusova-Naurova forma. Dále v teorii bude prezentován algoritmus pro převod bezkontextové gramatiky na zásobníkový automat. Praktická část se bude zabývat popisem uživatelského rozhraní pro převodní algoritmy a také zajímavými implementačními detaily.}

\nastavabstrakten{
In this thesis we will deal how to didacticly present conversion conversions of models of context-free languages to the students. 
You can read here about the theory of context-free languages with plenty of examples. 
We will discuss models of context-free languages such as pushdown automaton and context-free grammar. 
For context-free grammars will be presented as well its most widely used form the Backus-Naur form. Furthermore, in the theory will be presented algorithm for conversion of context-free grammar to pushdown automata. Practical part will deal with description of user interface for the conversion algorithms and interesting implementation details.}

\nastavklicovaslovacz{Bezkontextové jazyky, zásobníkový automat, bezkontextová gramatika, Backusova-Naurova forma, převod bezkontextové gramatiky na zásobníkový automat, Qt.}

\nastavklicovaslovaen{Context-free languages, pushdown automata, context-free grammar, Backus-Naur form, conversion of context-free grammar to pushdown automata, Qt.}

% Následující příkaz nastaví standard PDF/A-1b
\aplikujpdfa


% ============================================================================ %
\begin{document}

\titulnistrana

\zadani

\prohlaseni

\abstraktaklicovaslova


% ============================================================================ %
\clearpage
\thispagestyle{empty}
Zde bych chtěl poděkovat za vedení a konzultace mé diplomové préce panu doc. Ing. Romanu Šenkeříkovi, Ph.D.

Další poděkování patří autorovi \LaTeX\ šablony diplomové práce, panu Ing. Jozefu Říhovi, která je nyní mnohem přehlednější, dá snadněji zkompilovat pomocí programu pdflatex a také, že jsem díky tomu mohl používat obrázky ve formátech jpg a png. 


% ============================================================================ %
\obsah  % Obsah je generován automaticky


% ============================================================================ %
\OdsazovaniOdstavcuStart % Nastaví odsazování odstavců dle zvoleného jazyka

\input{tex/text.tex} % Hlavni text prace

\OdsazovaniOdstavcuStop

% ============================================================================ %
\seznamlit{
	 % Na toto místo vložit veškeré citované bibliografické položky.
 	\bibitem{bakalarka}NAVRKAL, David. \it{Konverze modelů regulárních jazyků}. Brno, 2014. Bakalářská práce. FIT VUT v Brně. Vedoucí práce Ing. Zbyněk Křivka, Ph.D.
	 
	\bibitem{latex}KOPKA, Helmut, Patrick W DALY a Jan GREGOR. \it{Latex: podrobný průvodce}. Vyd. 1. Brno: Computer Press, 2004, 576 s. ISBN 80-7226-973-9.
	
	\bibitem{Chomsky_hierarchy}\it{Chomsky hierarchy} [online]. [cit. 2015-11-16]. Dostupný z~WWW: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Chomsky_hierarchy}.
	
	\bibitem{CFL}\it{Context-free language} [online]. [cit. 2015-11-17]. Dostupný z~WWW: \url{https://en.m.wikipedia.org/wiki/Context-free_language}.
	
	\bibitem{PDA}\it{Pushdown automaton} [online]. [cit. 2015-11-17]. Dostupný z~WWW: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Pushdown_automaton}.
	
	\bibitem{CFG}\it{Context-free grammar} [online]. [cit. 2015-11-17]. Dostupný z~WWW: \url{https://en.m.wikipedia.org/wiki/Context-free_grammar}.
	
	\bibitem{BCF}\it{Backus-Naur Form} [online]. [cit. 2015-11-18]. Dostupný z~WWW: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Backus-Naur_Form}.
	
	\bibitem{CFG_to_PDA}HOPCROFT, John E, Rajeev MOTWANI a Jeffrey D ULLMAN. \it{Introduction to automata theory, languages, and computation}. 2nd ed. Boston: Addison-Wesley, 2001, xiv, 521 s. ISBN 0201441241.
	\bibitem{QT}CHROBOCZEK, Martin. \it{Grafická uživatelská rozhraní v Qt a C++: [plně kompatibilní s Qt 5]}. Brno: Computer Press, 2013. ISBN 978-80-251-4124-3.
}

% Pro generování literatury lze alternativně použít i příkaz "\seznamlitbib", 
% který se postará o plnohodnotné vkládání referencí pomocí "bibliography". 
% V takovém případě se využívají bibliografické údaje uložené v souboru 
% tex-literatura.bib. Ty se automaticky upravuji dle zvolené citační normy 
% (v šabloně je nastavena korektní česká norma).
%\seznamlitbib


% ============================================================================ %
\input{tex/zkratky.tex} % Seznam zkratek


% ============================================================================ %
\seznamobr  % Seznam je generován automaticky


% ============================================================================ %
\seznamtab  % Seznam je generován automaticky


% ============================================================================ %
\input{tex/prilohy.tex} % Prilohy


% ============================================================================ %

\end{document}

% ============================================================================ %
